# Відповіді на питання:

1. У JavaScript є 8 типів данних. Примітивні типи number,  string, boolean, null та underfined. Ще є 3 більш складних типів bigint, object та symbol.

2. При "нестрогому" операторові рівності == буде виконуватись перетворення типів у число, що може привести до помилок. Тому краще для перевірки рівності використовувати "строгого" оператора ===, який не виконує приведення типів операндів.

3. Оператор - це інструкція мови програмування, яка робить процес обробки інформації і служать для керування потоком команд в JavaScript. Наприклад математичні, логічні, порівняння, присвоєння, умовні та інші.